點解人類唔係得五宗罪

傲慢、嫉妒、憤怒、懶惰、貪婪、貪食及色慾

成日聽既人類七宗罪

睇番定義

貪婪（Greed）指一種攫取遠超過自身需求的金錢、物質財富或肉體滿足等的強烈欲望。貪婪也可以指得寸進尺，永不滿足，貪圖的東西可能是屬於別人的。

貪食，指一種超過需求，拚命吃東西的一種症狀

性慾，指對性的渴望。一般科學家認為，性慾是一種本能慾望

其實本質都係對某一樣野有過份追求

咁唔係應該歸納做同一種罪咩?

同埋貪婪個定義本來就包肉體滿足，咁滿足食欲同性慾就唔係滿足欲望咩?

你地點睇

聖經=笑話

鳩up

可能
一個係會影響到他人
一個係超過自己所需
一個係代表人性本能
利申唔知純9up

巴打係未最近睇完達哥有感

我諗雖然三種都係慾望，但背後有不同既含意，wiki中但丁神曲個段係咁解釋：

貪婪：對錢對權力既慾望
色慾：放縱情慾，忽略心靈上交流
饕餮：沉迷，浪費

所以我係度諗其實夾埋一齊做一宗罪咪無問題

咁認真啲睇哂七個其實咪又係一切源於欲望
on9罪 世界根本冇客觀善惡

我會咁睇，對罪既定義宜窄不宜闊，貪婪涵蓋範圍太大，基本上人人都會犯。

色食本為性也，乃生存繁衍所需，咸濕為食唔係罪，前設係唔會Over，過度就變沉迷，放縱，浪費，貪婪解釋唔到咁多，因而再細分。

其實每人有唔同理解無咩所謂，反正都係人定義出黎。